{
    "question": "- 3/4 y = -3/8\r\ny=\r\n\u00a0pake cara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]- \\frac{3y}{4}=  -\\frac{3}{8}  \\\\  \\\\  \\frac{3y}{4}=  \\frac{3}{8}  \\\\  \\\\ 3y.8 = 4.3 \\\\  \\\\ 24y = 12 \\\\  \\\\ y= \\frac{12}{24}  \\\\  \\\\ y= \\frac{1}{2} [/tex]",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>- 3/4 y = -3/8<br>y = -3/8 : -3/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= -3/8 x -4/3<br>\u00a0 \u00a0= 12/24<br>\u00a0 \u00a0= 1/2 = 0,5</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-dengan-menggunaakan-2-cara-yaitu-perb-964",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut dengan menggunaakan 2 cara yaitu perbandingan dan perkalian silang !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "400 / 8 = 60 / x<br>\u00a0perkalian silang:<br>400 * x = 8 * 60<br>x = 480 / 400<br>x = 1,2<br><br>perbandingan:<br>400 / 8 = 60 / x<br>50 = 60 / x<br>x = 60 / 50<br>x = 6 / 5<br>x = 1,2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara perkalian silang<br>[tex] \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}  \\\\ 400x=8.60 \\\\ 400x=480 \\\\ x= \\frac{480}{400} =1,2[/tex]<br><br>cara perbandingan<br>[tex] \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}  \\\\ \\\\   \\frac{400}{8} =  \\frac{60}{x}. \\frac{\\frac{20}{3} }{ \\frac{20}{3} }   \\\\  \\\\  \\frac{400}{8} =  \\frac{400}{ \\frac{20x}{3} }  \\\\  \\\\ 20x = 8.3 \\\\ x= \\frac{24}{20}  \\\\ x=1,2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hitunglah-panjang-tali-yg-diperlukan-untuk-melilitkan-sebuah-999",
            "question": "1 . Hitunglah Panjang Tali yg diperlukan untuk melilitkan sebuah drum berjari jari 3 cm sebanyak lima putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2</span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jawaban-dari-33-803",
            "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-peneyelesain-dari-pertidaksamaan-berikut-dengan-varibael-366",
            "question": "Tentukan peneyelesain dari pertidaksamaan berikut dengan varibael pada bilangan bulat    2&lt;x+4&lt;9 \r\n\r\ncontohin plizz lg ngerja PR neh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(semua ruas dikurangi 4 agar tersisa x)<br>=\u00a02-4&lt;x+4-4&lt;9-4<br>= -2&lt;x&lt;5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-adalah-30-cm-jika-ukuran-jari-jari-di-114",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran adalah 30 cm. Jika ukuran jari-jari di perpanjang 2 kalinya, maka keliling lingkaran sekarang adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2phiR=30<br>R=30/2phi<br><br>2R=60/2phi<br>\u00a0jadi, keliling skrng 60 CM\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "30 = 2. pi .r<br>15 = 3,14 .r<br>15/3,14 =r<br>4,7 =r<br>dikali 2 maka r = 9,4 cm<br>maka keliling = 2.3,14 .9,4 cm = 59,032 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-770",
            "question": "diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40 bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinatakan dua linear variabel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya:<br>a+b = 100<br>a-b \u00a0= 40<br>truss lakukan proses eliminasi....<br>2b = 60<br>b = 30<br>substitusikan ke a+b=100<br>a+ 30 = 100<br>a= 70",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-754",
            "question": "3a =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0= 3[tex] a^{4} [/tex] + (6a\u00b2)\u00b2 - 3[tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 3 [tex] a^{4} [/tex] + 36[tex] a^{4} [/tex] - 3 [tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 36 [tex] a^{4} [/tex]<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-belah-ketupat-pqrs-dengan-besar-tps-30-dan-panjang-297",
            "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-ini-25-23-25-23-beri-p-855",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan ini    2\u221a5 + 2\u221a3\r\n2\u221a5 - 2\u221a3\r\n\r\nBeri penjelasannya yang lengkap ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} =  \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} . \\frac{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}}{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} \\\\  \\\\ = \\frac{10+4 \\sqrt{15}+6}{10-6} =\\frac{16+4 \\sqrt{15}}{4} = 4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br><br>atau cara lebih kerennya<br>[tex]\\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} = \\frac{ 2(\\sqrt{5} + \\sqrt{3}) }{2(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})}[/tex]<br><br>[tex]\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}} = \\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}.\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} = \\frac{ 8 +  2\\sqrt{15}  }{2}=4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}